\chapter{Proves i tests}
\label{cha:tests}
En aquest cap\´{i}tol expossem les proves realitzades de la aplicaci\'{o}.

\section{Prova en PC local}
Aquests proves han sigut realitzades en un SONY Vaio VGN-NW21EF amb la seg\¨{u}ent especificaci\'{o}:
\begin{itemize}
\item Ubuntu 10.4 32 bits
\item 4gb RAM
\item 2 processadors Pentium(R) Dual-Core CPU T4300  @ 2.10GHz
\end{itemize}
En aquest entorn s'ha instal.lat tots els components necessaris de la aplicaci\'{o} i amb la seg\¨{u}ent configuraci\'{o}:
\begin{itemize}
\item Ichnaea Software.
\item Gestor de cues RabbitMQ.
\item Sistema de cues per Ichnaea Software.
\item Servidor Web Apache.
\item Motor de dades MySQL.
\item SMTP deshabilitat. Les comunicacions es capturen mitjançant el \textit{profiler} de Symfony2.
\item Memoria cau deshabilitada.
\end{itemize}
\subsubsection{Creaci\'{o} i administraci\'{o} d'usuaris}
S'han provat satisfactoriament totes les proves sense cap tipus de incid\`{e}ncia. Les funcionalitats son extensions del paquet FOSUserBundle, que cont\'{e} totes les funcionalitats provades per la comunitat.
\subsubsection{Gesti\'{o} de matrius}
\paragraph{Creaci\'{o} de matrius}
\label{cypruss}
Partim d'una matrius de dades reals proporcionada per Anicet XXX anomenada \textit{Cypruss}. \'{E}s una matriu composta per 103 mostres de 27 variables(columnes). La importaci\'{o}(creaci\{'} del model de dades a partir d'un fitxer) triga 1226ms i la renderitzaci\'{o} 1066ms. 
\paragraph{Esborrat de matrius}
La prova \'{e}s un esborrat de matrius amb 4 entrenaments i dos prediccions ocupa 1153ms.
\paragraph{Esborrat d'un entrenament}
La prova d'un esborrat d'un entrenament amb dos prediccions triga 857ms.
\paragraph{Temps de resposta de les API JSON Restful}
Les llibreries de les interficies enriquides son usades en les configuracions de matrius, tant de les normals com les de predicci\'{o}. El temps m\'{i}nim calculat ha sigut 407ms i el m\'{a}xim 572ms.
\paragraph{Creaci\'{o} de matrius de predicci\'{o}}
\label{cypruss_test}
S'ha emprat una matriu de test per fer prediccions de 19 mostres. La creaci\'{o} del model de dades des d'un fitxer ha trigat 857ms i la renderitzaci\'{o} 855ms.
\paragraph{Rendiment d'Ichnaea Software en aquest entorn}
Aquest project no consisteix en l'estudi de rendiment d'Ichnaea Software. Per\'{o} es interesant fer un estudi de temps en la realitzaci\'{o} delvs procesos.
\subparagraph{Entrenament de \textit{Cypruss}}
L'entrenament de la matriu \textit{Cypruss}(mirar \ref{cypruss}) ha tingut diferents mesures. S'han pres 3 messures diferents: 1h 47min, 2h 15min i 1h 55min. Varia segons la carrega de la CPU, ja que requereix una alta carrega de CPU.
\subparagraph{Predicci\'{o} de \textit{Cypruss}}
La predicci\'{o} de la matriu de test(mirar \ref{cypruss_test}) ha tingut diferents mesure. S'han pres 3 messures diferents:
35min, 57min i 1h 5min, aproximadament. Varia segons la carrega de la CPU, ja que requereix una alta carrega de CPU.

\section{Prova en entorn distribu\¨{i}t}
Les proves en un entorn distribu\¨{i}t s'han realitzat en un m\'{a}quina virtual proporcionada per RdLab amb la seg\¨{u}ent especificaci\'{o}.
\begin{itemize}
\item 2 processadors QEMU Virtual CPU version 1.0 a2659Mhz
\item 2Gb RAM	
\item Linux version 3.2.0-30-generic
\end{itemize}
En aquest entorn s'ha instal.lat:
\begin{itemize}
\item Sense Ichnaea Software.
\item Sense gestor de cues RabbitMQ.
\item Sense sistema de cues per Ichnaea Software.
\item Servidor Web Apache.
\item Motor de dades MySQL en un altre servidor
\item SMTP habilitat.
\item Memoria cau habilitada.
\end{itemize}
No s'han pogut executar prediccions ni llençar entrenaments.
\subsubsection{Creaci\'{o} i administraci\'{o} d'usuaris}
S'han provat satisfactoriament totes les proves sense cap tipus de incid\`{e}ncia. Les funcionalitats son extensions del paquet FOSUserBundle, que cont\'{e} totes les funcionalitats provades per la comunitat. 
\subsubsection{Gesti\'{o} de matrius}
\paragraph{Creaci\'{o} de matrius}
\label{cypruss}
Partim de la mateixa matriu de dades reals proporcionada. La importaci\'{o}(creaci\{'} del model de dades a partir d'un fitxer) triga 1826ms i la renderitzaci\'{o} 1466ms sense haver passat per mem\'{o}ria cau. Despr\'{e}s de la segona execuci\'{o} la renderitzaci\'{o} tria 627ms.
\paragraph{Temps de resposta de les API JSON Restful}
Les llibreries de les interficies enriquides son usades en les configuracions de matrius, tant de les normals com les de predicci\'{o}. El temps m\'{i}nim calculat ha sigut 216ms i el m\'{a}xim ha sigut 297ms.

